.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--n--Nature-Incarnate:

Воплощение природы (`Nature Incarnate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=204>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Через вас проходят природные силы мира.
Вы превращаетесь в воплощение природы: зеленого человека или кайдзю.
Ваша боевая форма для зеленого человека имеет средний размер, а для кайдзю она исполинская (квадрат 30x30 футов).
Вам необходимо достаточно места чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание теряется.
Когда вы в этой форме, то получаете признак "растение" для зеленого человека или "чудовище" для кайдзю.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие показатели и способности внезависимости от того, какую боевую форму выбрали:

* КБ = 25 + ваш уровень. Игнорирует ваши штрафы брони и снижение Скорости
* 30 временных ОЗ
* Ночное зрение
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +34 и вы используете указанный урон. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние "ослаблен"). Если ваш бонус атаки без оружия выше, вы можете использовать его.
* Модификатор Атлетики +36, или ваш если он выше.

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вида выбранного животного:

| **Зеленый человек**: Скорость 40 футов, Скорость карабканья 40 футов;
| **Ближний бой** |д-1| лозы (досягаемость 30 футов, универсальное колющее), **Урон** 6d8+12 дробящий;
| **Дистанционная** |д-1| шипы (дистанция 100 футов), **Урон** 6d6+6 колющий;
| **Ласка зелени** (аура, природное, превращение) 60 футов. Враги, которые не являются растениями должны успешно сделать спасбросок Стойкости с вашим КС заклинаний иначе получают состояние "неуклюжесть 1" на 1 раунд ("неуклюжесть 2" при крит.провале)

| **Кайдзю**: Скорость 50 футов, сопротивление 5 физическому урону;
| **Ближний бой** |д-1| челюсти (досягаемость 30 футов), **Урон** 6d10+10 колющий;
| **Ближний бой** |д-1| когти (быстрое, досягаемость 30 футов), **Урон** 6d8+8 рубящий;
| **Ближний бой** |д-1| нога (быстрое, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+10 дробящий;
| **Неудержимый**: Вы иммунны к обездвиживанию и игнорируете сложную и особо сложную местность;
| **Топот** |д-3| Вы двигаетесь с удвоенной Скоростью, проходя через пространства существ огромного размера или меньших, топча каждое существо, в чье пространство вы входите. Затоптанные существа получают урон от атаки **ногой** с простым спасброском Рефлекса против вашего КС заклинаний.





.. include:: /helpers/actions.rst